[0.000]
<no-speech>
[10.018]
<no-speech>
[20.037]
<no-speech>
[30.055]
<no-speech>
[30.815]
<no-speech>
[31.785]
<no-speech>
[32.135]
<no-speech>
[40.585]
<no-speech>
[40.935]
<no-speech>
[42.035]
<no-speech>
[42.385]
<no-speech>
[46.185]
<lipsmack> alio
[46.775]
<no-speech>
[47.815]
alio
[48.515]
<no-speech>
[50.605]
<lipsmack> alio <lipsmack> girdisi <int> alio <no-speech> <lipsmack> tai gerai kad kad šitą gi klausai <no-speech> <sta> <breath> o tu mane girdi
[58.805]
<no-speech>
[61.295]
alio <no-speech> nu tai va <no-speech> tvarkoj dabar <no-speech> dabar girdisi man <no-speech> girdisi viskas okei
[66.955]
<no-speech>
[68.695]
tai va tai <hes> <breath> <no-speech> tai daugmaž dabar <no-speech> tu šitą gi iš k- kurio krašto
[73.515]
<no-speech>
[79.525]
ne tai taip bet tai bet tai šitą gi tiksliau
[81.975]
<no-speech>
[82.965]
iš kur tenai
[83.885]
<no-speech>
[86.305]
a iš Rokiškio tai aš taigi iš šita gi iš šitos iš Alantos
[89.645]
<no-speech>
[91.175]
<hes> tai matai mes tai tenai taip
[92.915]
<no-speech>
[93.975]
taip žinai pas mus te yra tie (()) tokie <no-speech> yra
[97.075]
<no-speech>
[97.945]
tai
[98.355]
<no-speech>
[101.545]
<breath> tai šitą matai yra yra s- <no-speech> sakau pas mus yra toks žinai toks fenomenas žinai toks <no-speech> toks įdomus <hes> kraštas žinai (()) yra toks miestelis Balninkai <cough> nuo manęs
[112.395]
gal <hes> šiaip dvidešimt penki kažkur tai taip kilai <no-speech> tai ten žinok šneka iš iš viso žinok <no-speech> ki- kitaip <no-speech> <breath> nu <hes>
[121.185]
tenai <hes> šitą gi sa- sakykim nu kaip <hes> lyg tai žinai būtų mūsų kraštas ir ir būtų žinai <no-speech> kitas žinai kraštas
[128.095]
<no-speech>
[129.045]
tai va <cough> o tenai Rokiškis
[131.955]
<no-speech>
[133.035]
<no-speech>
[133.425]
<no-speech>
[136.585]
<no-speech>
[136.935]
<no-speech>
[139.355]
nu kažkaip tai jo jo jo <no-speech> <breath> nu <cough> <sta>
[144.405]
<no-speech>
[145.255]
<no-speech>
[145.615]
<no-speech>
[147.545]
nu tai jo jo jo
[148.745]
<no-speech>
[150.865]
<breath> bet pavyzdžiui vat <no-speech> pas jus yra va tokių nu tokių va supranti nu svetimų žodžių pas mus vat pavyzdžiui žinai lenkiškų kokių nors žinai pasitaiko vienas kitas
[161.265]
<breath> bet bet mes juos vadinam pavyzdžiui tarmiškais
[164.075]
<no-speech>
[164.875]
nu vat kaip pavyzdžiui tas gi šakutės tas gi ta- tas gi vė- tas gi vė- vėgelčiai pavyzdžiui va sako pa- pas mus
[171.675]
<no-speech>
[172.565]
tai čianai gi iš iš iš šitą lenkiškai yra
[175.275]
<no-speech>
[176.565]
<no-speech>
[176.915]
<no-speech>
[181.355]
a-a <no-speech> o tai <no-speech> <sta> spodkelis tai šitas gi ta lėkštutė ar ne
[186.745]
<no-speech>
[188.005]
lėkštutė čianai ar ne
[189.425]
<no-speech>
[194.325]
aha <no-speech> nu pa- pas mus irgi žinok sako pavyzdžiui šitaip <no-speech> <breath> bet bet pavyzdžiui vat ir ne ne samtis bet bet bet sako samtis <no-speech> <breath> žinai va šitaip
[203.975]
lankas pavyzdžiui nu mes taip ant žinai <no-speech> brėžiam
[207.735]
<no-speech>
[208.645]
tai vat yra
[209.715]
<no-speech>
[215.385]
o pas mus sako paimk viedrą ir eik <hes> šitą gi <no-speech> atnešt vandens
[220.265]
<no-speech>
[222.075]
tai va matai ant kiek ant kiek smarkiai skiriasi nu <no-speech> <breath> tai va kur šitie Balninkai yra tenai va tie nuo mūsų tai sako (())
[231.385]
<no-speech>
[232.255]
jauti <laugh> ant kiek ant kiek skiriasi <breath>
[235.665]
<no-speech>
[236.575]
<no-speech>
[236.945]
<no-speech>
[246.765]
Ignalinoj eik tu ką ten šneka <foreign> <no-speech> <foreign>
[250.305]
<no-speech>
[251.835]
nu visai viršūnė
[253.075]
<no-speech>
[257.125]
<no-speech>
[257.485]
<no-speech>
[261.315]
m-hm tai va kur mano uošvija va čianai į į Vilniaus kelią va čianai kur nu prieš Vil- <hes> prieš Molėtus kiek čianai <breath> šeši kilometrai <no-speech> tai čianai irgi žinok tiek pat tas gi
[272.015]
<foreign> tų gi <foreign> žinai šneka <no-speech> <foreign> aplinkui <foreign> šlapia žinai
[276.125]
<no-speech>
[277.385]
<laugh> bet tai bet šiaip vat pavyzdžiui kiti žmonės <no-speech> <breath> tenai taip supranti taip žinok keistai <no-speech> vienas kiemas žinok šneka lietuviškai beveik bendrine kalba <breath> o kitas tai iš viso taip žinai <hes> nu <foreign> lenkiškai varo tai va <no-speech> <breath> jo <breath> <lipsmack>
[294.545]
<no-speech>
[295.895]
<no-speech>
[296.255]
<no-speech>
[298.435]
<no-speech>
[299.175]
<no-speech>
[300.165]
<laugh> nu tai jo jo jo <laugh> nu <laugh>
[310.765]
<no-speech>
[311.895]
<breath> nu tai va čianai va sakau <hes> čianai va šitoj vat Molėtų pusėj į Vilnių tai va čianai taip supranti kiemas lietuviškas kiemas <hes> žinai lenkiškas kiemas lietuviškas kiemas lenkiškas tenai <breath>
[323.825]
<breath> tai va <no-speech> nors pas mus vat pavyzdžiui tenai už tos už už Alantos vat irgi vat sakykim <breath> <hes> anksčiau knygose buvo iki šešiasdešimtų metų lyg tai
[334.555]
<lipsmack> Alunta <breath> dabar p- po po to padarė tą Alanta jau žinai nu kadangi tas tas tas gi dvigarsis žinai an yra <breath>
[343.315]
nu nežinau dabar lyg tai dab- dabar vėl grįžta prie to prie prie Aluntos pavyzdžiui su užsakyma <no-speech> <breath> <lipsmack> biesas žino tenai juos <breath> <sta>
[354.025]
<no-speech>
[357.725]
<no-speech>
[358.095]
<no-speech>
[359.695]
nu <breath> <no-speech> o pa- jus pas jus tai tenai Latvijos įtaka yra ar ne <no-speech> tenai jau Rokišky
[366.585]
<no-speech>
[369.335]
<no-speech>
[370.695]
<no-speech>
[374.065]
<no-speech>
[374.475]
<no-speech>
[376.685]
Latvijos siena trys trys kilometrai
[379.365]
<no-speech>
[380.725]
<no-speech>
[381.095]
<no-speech>
[383.705]
m-hm
[384.655]
<no-speech>
[386.105]
mmm
[387.215]
<no-speech>
[389.085]
<no-speech>
[389.795]
<no-speech>
[391.745]
nu tai čia penki kilometrai tai čianai ką tai čia jau
[394.555]
<no-speech>
[396.695]
nu tai čianai tai jau ar- arti labai nu tai ką
[399.385]
<no-speech>
[400.755]
nu
[401.415]
<no-speech>
[402.455]
<breath> o tai anoj pusėj <no-speech> anoj <no-speech> o anoj pusėj Latvijoj tai tenai žmonės kaip jau šneka latviškai ar dar vis šit- šita kalba mūsų <no-speech> nu tokiu tarpiniu kažkas tai tokio
[413.255]
<no-speech>
[414.885]
oho kaip (())
[415.655]
<no-speech>
[417.245]
<no-speech> aha <no-speech> <laugh> geras <breath>
[429.225]
<no-speech>
[430.965]
<no-speech>
[432.985]
<no-speech>
[434.875]
<no-speech>
[437.075]
nu tai jo <no-speech> <breath> aš tai atsimenu dar kai dar kai šitą gi Daugpilin važiuodavo
[443.435]
<no-speech>
[444.515]
atsimenu atsimenu aš dar <sta> <no-speech> aha
[451.495]
<no-speech>
[454.565]
<no-speech>
[454.935]
<no-speech>
[456.815]
<no-speech>
[457.175]
<no-speech>
[461.055]
nu jo
[461.775]
<no-speech>
[463.165]
nu tai kad sakau gi man <hes> mūsiškiai irgi būdavo gi bū- būdavo gi lekia šitan tan gi Daugpilin <breath>
[470.395]
<breath> nu tai kas tenai gi iš- taigi išvis tiek nuo nuo M- šitą gi nuo Molėtų tai žinai <breath> nu <hes> vis vis tiek gi dar toks pas- pas- tas gi pasivažinėjimas nu bet tai
[480.695]
<no-speech>
[481.865]
<click> čia gi vietoj
[482.765]
<no-speech>
[485.425]
<breath> tai palauk nuo Rokiš- nuo Vilniaus iki Rokiškio kokia pusantro šimto lyg tai ar ne
[490.225]
<no-speech>
[492.365]
pusantro kažkur tai
[493.575]
<no-speech>
[494.875]
šimtas šešiasdešimt <no-speech> nu tai va iki Molėtų šešiasdešimt <sta>
[499.345]
<no-speech>
[510.115]
nu nu nu
[512.125]
<no-speech>
[519.685]
iki Molėtų šešiasdešimt <hes> <no-speech> penki berods iki Molėtų miestelio galo tenai jeigu anoj pusėj
[526.365]
<no-speech>
[527.365]
o čionai iki šitos pusės tai gal šešiasdešimt du kažkur tai čionai ar šešiasdešimt
[532.335]
<no-speech>
[533.665]
tai čionai va šitaip eina <breath>
[536.155]
<no-speech>
[539.015]
<no-speech>
[540.525]
<no-speech>
[543.595]
nu tai matai tenai biškį linksmesnis kelias
[546.325]
<no-speech>
[547.245]
nu tai jo tenai paskui p- <hes> Utena paskui prasideda ir ir ir visi kiti tenai jau tie tai to
[552.685]
<no-speech>
[554.055]
<sta> <no-speech> va yra tokie
[559.435]
<no-speech>
[560.655]
<breath> Skiemonys va tokie yra va tenai nuo mūsų gal <hes> taip jeigu per laukus per laukus tai tenai tokie gal penki penki kilometrai panašiai irgi <breath> tai (()) irgi žinok skiriasi šitas gi kalba
[572.465]
skiriasi nu nedaug skirias ne taip kaip va tuose tuose Balninkuose <breath> <no-speech> bet tai skiriasi
[578.245]
<no-speech>
[579.335]
<no-speech>
[582.005]
<no-speech>
[583.375]
<no-speech>
[586.295]
<no-speech>
[587.175]
<lipsmack> nu
[587.875]
<no-speech>
[588.855]
<no-speech>
[589.925]
<no-speech>
[592.615]
nu tai žinai sako va kaip kaip <no-speech> jo sako kaip padariau didelį lankų aplink tai tai <laugh> jo <breath>
[604.265]
<click> <breath> o tiesa pas (()) tenai vat Rokišky arklius <hes> kaip kaip kinko su lanku ar ne vat atsiminiau dabar
[611.865]
<no-speech>
[613.795]
su lanku tenai
[615.685]
<no-speech>
[617.735]
<no-speech>
[618.105]
<no-speech>
[619.495]
<no-speech>
[620.785]
<no-speech>
[622.485]
tai ne gi palauk čianai kažkur apie <no-speech> ne tai yra tai jo vienas yra dvi
[628.165]
<no-speech>
[629.805]
<no-speech> (())
[630.725]
<no-speech>
[632.025]
m-hm ai tai lankas yra reiškia <no-speech>
[636.435]
<no-speech>
[638.485]
<no-speech>
[638.855]
<no-speech>
[640.855]
<no-speech>
[643.875]
<no-speech>
[645.335]
<no-speech>
[649.905]
<no-speech>
[650.795]
<no-speech>
[651.165]
<no-speech>
[655.705]
<no-speech>
[659.735]
<no-speech>
[661.895]
<no-speech>
[662.105]
<no-speech>
[663.987]
